【深入世越號】直擊奪命沉船 《蘋果》帶你走進殘骸

2018年05月09日

【深入世越號】直擊奪命沉船
《蘋果》帶你走進殘骸

2014年4月16日早上7時55分，載有476人的南韓客輪世越號，於前往濟洲島途期間，忽然傳出巨大撞擊聲響，船身隨即傾側，至10時17分整艘船沉入海中。事件共造成304名乘客罹難，5人失蹤，另有2名潛水員及5名消防員因救人而殉職。

4年時間過去，《蘋果》記者上月底親赴南韓，由死難者家屬陪同，成為首間深入世越號殘骸的香港傳媒。滿佈鐵鏽的世越號已然離開漆黑的海床，側臥木浦港口，與未亡者一同安靜等待真相到來。

《蘋果動新聞》5月9日起將會一連三日推出《深入世越號》系列報道，而5月8日晚會有facebook live特備節目，搶先播映現場最新片段，並請來韓國專家鍾樂偉為讀者分析這宗巨大慘劇對韓國民間社會的衝擊，敬請大家留意。

下一則
聽證會揭 巴士黑盒14年無更新 車長遇襲捱罵 運輸署被轟懶理

蔡陳葆心：潮州人團結買貨

當年融資困難 流行配股買地

上世紀商家早料李嘉誠發迹 兩大家族 持長和各值3億